到底IT條CAREER PATH 30歲前應該點行

小弟遲人一年GRAD,UST SECOND LOW, 做左一年半FULL STACK P仔而家19.5K。轉過一次工,對上果份萬6。老老實實轉工加人工果下真係好爽,而且一轉去新環境一開頭又學新野,又識新人事,咩野都好有新鮮感。新呢份都做左半年,諗緊黎緊做夠一年好唔好再轉過/係到做多兩年搏下升PM。 我個目標係想30歲升到PM位。有冇呢行老SEAFOOD講解下如果想升MANAGER位,應該係一間公司留耐D定係JUMPY少少?
當然啦出黎私人市場做左年幾野都聽過政府工好打好多,所以而家都留意緊政府AP2幾時開位 其實我到而家都唔肯定私人市場做上去係咪真係好PAY過政府好多...100個入面有幾多個真係份糧高過政府AP 有冇過來人講解下等小弟唔洗走彎路

AP2 近年都係每年10月11月左右開POST

轉但唔好再做pm,垃圾
做sdm啦
it既pm位差不多成個it入面最廢
亦係最比人雞先既位
itm可以takeover你既野,sdm亦可以
pm好撚無價值
it係唔會有jumpy呢樣野
直到你上manager後多啲concern
揾工應以mnc既fi為主
其他行業係香港根本出唔起錢/唔重視it
我舊舖有兩個regional pm同事
一個冇繼續讀書係咁e讀兩張cert,4張先得4萬2
另一個有讀mba,4張揾六萬幾
但兩個都比唔上regional sdm 八萬幾
同埋大趨勢係cut 9埋pm叫個sdm做撚埋佢
你應該考itil跟住揾啲19公司睇下有冇啲supervisor位做
做一年supervisor揾19公司or大陸仔公司 am位
跟住轉揾mnc(fi)既sdm or vendor sdm
如果e家未揾到super位
做散仔時一定要揾ibank/fund house嚟做
唔係你第日好難入fi

師兄讀嗰時係讀邊六個electives
之後都有興趣做full stack

頭兩年，換精漏水，保存吉樽

第三四年，換水，printer換墨

第五六年，開始有同事交談，換水，換墨，叫外賣

第七八年，換水，換墨，叫外賣，傾ISP

第九十年，裁員，返屋企搵工

我COMPUTER ENG畢業, 果陣貪得意EE同CS科差唔多全部讀晒再OVERLOAD左10幾20個CREDIT, GPA唔夠OVERLOAD SEND張EMAIL求下情就得 基本上讀埋堆analog circuit design , control之類 cs 讀左3字頭果科ALGRO,4字頭科machine learning同JAVA,仲有幾他科但唔記得/印象冇咁深。一句講晒:9讀

學到野。BTW,入IBANK洗唔洗惡補返FINANCE野同數。我做左年半CODE狗學最多都係FRAMEWORK同上STACK OVERFLOW,冇用過ALGRO同數

係咪寫漏野？整printer 換光管呢？

sdm條path喎,邊洗識e d野
你老散入ibank
sdm條路應該係desksite/service desk
上senior technician -> supervisor ->assistant service delivery manager -> service delivery manager -> regional sdm-> head of service -> it director / cio
sdm之後條路其實好難講會去咩位因為真係睇你識野幾多

至於老散ibank容易入啦
乜春都唔洗識淨係英文流利+基本desksite troubleshooting同基本cloud/citrix troubleshooting已經請啦
hp同jos大把ibank客
你見到個廣告係話要英文好24k果啲就係
你cert就最好有itil foundation 同mcse

信邊個好

你錯,e家啲sdm係要考埋pmp
係佢個role食埋你個role
我做過deutsche bank 同allianz同瑞信
全部係cut it pm位
我唔知你咩證券行不過唔係好多間公司大得過我上面呢三間
vendor我亦做過p仔同ibm
根本e個就係趨勢嚟
渣打都cuT 9晒啲it pm啦,人地請business solution pm咋
咁如果你aim係19港資中資中小企就當我無講過

pMp係冇錯要讀
但唔係讀完pMp走去做pm
係sdm都要讀pmp
其實你唔洗信我
你揾啲真係熟既fd既行家vendor(p仔,jos,hp,ibm,dd)問下人地公司pm揾幾錢同請邊啲多你就會知
it既pm係唔撚值錢加漸漸都係比人取代既role
舉個例dd啲sdm,揾10皮野一個月既大有人在
pm?我頭先講果個6皮幾同事已經頂左喇
仲要人地有mba先係咁價
一間local Vendor既pm,4x歲好多都係得三四皮,cheap雞啲兩皮都有,但30歲既sdm,未撚聽過低過3萬2
30歲既兩皮幾野pm,p仔大撚把

Jumpy=做唔到leader=做唔到ger

In house 既fi難入
但你冇fi經驗又唔請
頭先已經講左揾間Vendor做,揀啲fi acct
其實公司大一定有project
r啲projeCt嚟做同埋日常野其實如果你係熟行
同事搞唔掂既野你搞得掂
公司實睇到
尤其呢行turnover 咁q高,除非你係真係做唔到野人地請新人都唔升你姐
咁如果你係veNdor升,初初就係睇條team,咁條team你manage到 meet到晒sla又冇乜outstanding or直頭你清晒個客個acct啲outstand ticket
公司又點會睇唔到
佢唔升你你自己拎出嚟講話野又做到話要走
老虎蟹都留你啦
咁中間識同啲老細打交道都好緊要
一年後又睇下自己咩成績
有既又raise out
公司唔升就轉公司
如果未到sdm or am位就轉vendor
如果係am or sdm就揾fi開始轉返入iNhouse
條路就係咁行
一兩年轉一次工其實根本唔算jumpy,係it嚟講
睇你點吹架姐

做AP2唔會30歲做到PM

正正常常30歲都好難做到PM
不過細公司3-4年個title 叫PM就算啦
可能連個AP都不如

你要諗咪係想行tech路定唔係tech路囉
行tech既話想專邊一樣野

唔同意
it裡面絕對無juMpy呢回事
尤其係做vendor
同埋越大既公司越無呢個conCern
除非你係越轉越差or同一個工種轉十次囉
如果次次轉都係一個raise,根本唔係問題

轉黎轉去冇人會無啦啦請一個P仔/AP做manager
唔轉就可以搏而家份工升ger

入到政府就發達啦，不過你要考慮埋政府個工作環境，好多部門個IT unit都係好似殭屍咁

睇#19

點會係sales呀
你要唔要google下咩野係service delivery manager...

The IT Service Delivery Manager oversees a number of key functions within the IT department that enable the delivery of a high quality service to end users, and to ensure Service Support and Service Delivery processes are in place to meet business needs

關sales關跑數咩事
outstand ticket講緊係個客現在解決唔到既it issue
跑數?

我冇叫佢不停轉
我只係叫佢第一步應該先揾咩類型公司
然後係果間公司度如果有成績而公司又唔升你,就要適當地跳舞
你既成績係要公認而唔係自以為
但你唔跳舞唔raise out,啲公司根本係恰你
如果你做嚟做去都係同一樣既role又無進步而又係咁轉咁緊係學你話齋無人升啦
但我唔係講緊咁樣喎

做夠出來開公司

我叫佢揾vendor入人地ibank啲acct做engineer唔係做sales喎
佢e家份工兩皮都冇
就算係vendor開既ibank acct價都已經係24k
一開始已經多過佢e家喇喎
你如果係ibank acct做到senior都有28k
team supervisor都30k
咁vendor入面升唔升到sdm就真係睇自己做化
但完全同sales冇一忽有關架喎

唔識comment, 做住VENDOR學基本功先,跟住入FI 囉, 冇第個FIELD比得起錢, BANK唔好景咪INSURANCE..
我30歲前踩左入FI..而家60K / MONTH..engin仔黎JA
MAKE SENSE 同英文好就夠
另外AP II 唔好諗啦, 大把外國回流同你爭, PAPER 野多過TECHNICAL野, 越做越禿

agree
我都覺得係
其實就算佢techNical咩都唔識
一開始其實都真係唔洗點technical
英文好同有基本常識已經有人請
老散位根本長期缺人..
做住諗行sdm/system manager都無壞啦

剛入行最緊要儲經驗, 做VENDOR做到TECH大把人請你轉你做PERM, 你7 開懵盛盛做果樣唔識果樣講咩CAREER PATH, 另外考CERT 係用黎扣門, 咩BACKGROUND 咩公司先係皇道, 至於JUMPY, 你MAJOR果樣野做得掂冇老細介意, 係比HR 果D REASON 咪話想做PERM/ 返工近/ 公司吸引囉....

而家外資INSU, 之前RETAIL BANK
你肯嗌一定有

trade floor佢做到in house e d價是常識吧
所以我一開始就已經話得fi先比得起錢
咁你要入到e d做in house最容易比你入到既方法就係透過vendor做佢地啲acct做過有經驗後再慢慢浸
係有料實有機會轉你做in house or你自己揾佢地啲in house

畢業之後hea左兩年 再做左兩年野 再轉左去而家trading firm
記住返工為當下人工 所有話咩第日升你係假既
亦唔駛驚跳左會失去啲咩機會 你加人工跳既 第日拎住呢個人工更多機會

好多finance IT狗

老套D講裝備好自己, 機會黎到咪有你份囉, 呢行都係睇你搞過D野有幾大型你有幾TECH, 冇位上咪轉, 或者等到條TEAM 散咪到你升囉, 真係好難講實條PATH係點, 你係TECH既MAKE SENSE 少廢UP有得上, 你係LAYMAN 鍾意廢UP唔TECH 讀個MASTER 一樣有機會空降

你可能坐我對面添

唔做finance係香港揾唔到食

Db,Cs,Ms全部比得起呢個價
agi,boa,jpm,其實大把,唔係個別例子嚟
我都唔會放現職公司上連登啦,傻左咩

我講咁多公司野仲引我講落去, 當我電話騙案主角咩
我TG WEHCAT 一概假名

岩岩去左打CODE唔得閒覆 頭先搵時間偷偷地睇晒COMMENT, CONCLUSION就係:諗方法入FINANCE IT呢個FIELD先再諗點升 唔知講得有冇錯

唔一定 只係finance呢個field高人工 但其他field都係唔郁唔加人工

乜都唔知就話要入要升

得罪講句 我都係乜都唔知就入左finance

師兄當初入finance 時interview問咩

C++ C++ 同C++

我c++yr1讀完後無再理過,後來都係java居多

間間唔同

好想知點升上management位

你個名

遲一年Grad啫，我廿五歲先做FullStack P仲係揸HD

30歲前轉行

有fd岩岩走好似得3xk咋喎...
個fd都成35 36
低左啲 or 佢特別低

你咩背景咩offer 先， 正常perm 既好pay wor

desksite engineer果啲位
做左兩年
人工加通賬
升唔洗諗,個head成四張幾除非你等佢

你咁問都係想我答你係啫

學野做si
但如果佢都已經臨近3張一定要諗辦法入fi
你唔入fi人工其實真係好窄
非fi好多40k就到頂
另外馬會我個人覺得對未到30既人嚟講無咩用
做野模式根本係啲等退休既公司嚟
40就會考慮但2-3x suppose應該係搏殺
咁你話高幾千,做一年再跳我覺得ok既
但就要舖定路揾fi入
入馬會騎牛揾馬囉

揾保險公司入
讀下啲有關compliance 既cert,19啲既即可,旨在話比人聽你冇做開fi都有compliance 既sense
保險公司係fi嚟講相對易入
最好揾啲歐資既啦,好做又好paY
你有一兩間fi經驗後就唔多會點質疑你冇做過fi
變成純靠你能力preSent同你跟過啲咩project
做馬會真係唔好做幾年,一年起兩年止好喇
嘥你時間架咋e d公司,無乜exposure,太local
不過佢都捨得洗錢搞project,盡量攬嚟做
掂得越多你第日見工9吹本錢越多

Compliance cert? 即係hku space果d?

第一次聽PM廢過SDM。。

考定保安牌

It pm wo
你估business pm 咩